%@P:exocorcp
\begin{myenumerate}
\item On donne $A=\dfrac23-\dfrac53\times\dfrac{21}{15}$.
\\\'Ecris $A$ sous la forme d'une fraction irréductible en indiquant les
étapes intermédiaires du calcul.
\item \'Ecris l'expression $B$ sous la forme d'un nombre en écriture
scientifique.
\[B=\frac{3,2\times10^{-3}\times5\times\left(10^2\right)^3}{4\times10^{-2}}\]
\item Montre que $C=\left(2+\sqrt3\right)^2+\left(1-2\sqrt3\right)^2$
est un nombre entier.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item
    \[\Eqalign{
      A&=\frac23-\frac53\times\frac{21}{15}\cr
      A&=\frac23-\frac{5\times21}{3\times15}\cr
      A&=\frac23-\frac{5\times7\times3}{3\times3\times5}\cr
      A&=\frac23-\frac73\cr
      A&=-\frac53\cr
    }\]
  \item
    \[\Eqalign{
      B&=\frac{3,2\times10^{-3}\times5\times\left(10^2\right)^3}{4\times10^{-2}}\cr
      B&=\frac{16\times10^{-3}\times10^6}{4\times10^{-2}}\cr
      B&=\frac{16\times10^3}{4\times10^{-2}}\cr
      B&=4\times10^{3-(-2)}\cr
      B&=4\times10^5\cr
    }\]
  \item
    \[\Eqalign{
      C&=\left(2+\sqrt3\right)^2+\left(1-2\sqrt3\right)^2\cr
      C&=2^2+2\times2\times\sqrt3+\sqrt3^2+1^2-2\times2\sqrt3+\left(2\sqrt3\right)^2\cr
      C&=4+4\sqrt3+3+1-4\sqrt3+12\cr
      C&=20\cr
    }\]
\end{myenumerate}